[
 {
  "Question": "1. Ticari amaç dışında kullanılmak üzere konut, taşıt veya herhangi bir mal ya da hizmet aliminin\nfinansmanına yönelik olarak başlangıçta\nbelirlenen faiz oranlarına göre düzenlenen bir\nödeme planı dahilinde geri ödenmesi gereken\nkredilere ne denir?",
  "A": "A) Konut Kredileri",
  "B": "B) Bireysel Gayri Nakdi Krediler",
  "C": "C) Gayri Nakdi Krediler",
  "D": "D) Tüketici Kredileri",
  "Answer": "B) Bireysel Gayri Nakdi Krediler"
 },
 {
  "Question": "2. Aşağıdakilerden hangisi Dövize Endeksli Kredi'nin bir özelliğidir?",
  "A": "A) Borçlu Cari Hesap kredileri gibi kullandırılır",
  "B": "B) Her türlü ticaretin finansmanında\nkullandırılabilir",
  "C": "C) Vergi, resim, harç ve KKDF istisnasından\nyararlanır",
  "D": "D) İhracat taahhüdünü içerir",
  "Answer": "B) Her türlü ticaretin finansmanında\nkullandırılabilir"
 },
 {
  "Question": "3. Aşağıdakilerden hangisi konut kredilerinin\nözelliklerinden biridir?",
  "A": "A) Birinci derecede kan bağı ve hısım akrabalığı\nolan kişilerin birbirlerine devrettikleri konutlar\nile ticari finansmana yönelik satışlar için kredi\nkullandırılır",
  "B": "B) Krediye konu olan konutların kat irtifaklı ve kat\nmülkiyetli olması, deprem yönetmeliğine\nuygun olması gerekir",
  "C": "C) Taşıt alımına yönelik olarak kullandırılabilir",
  "D": "D) Bankalar konutun ekspertiz değerinin %50'ye\nkadar konut kredisi kullandırabilirler",
  "Answer": "B) Krediye konu olan konutların kat irtifaklı ve kat\nmülkiyetli olması, deprem yönetmeliğine\nuygun olması gerekir"
 },
 {
  "Question": "4. Belirli bir malın veya hizmetin satın alınmasına bağlı olmaksızın, eğitim, sağlık, seyahat vb. kişisel ihtiyaçların karşılanması amacıyla fatura istemeden ve nakit olarak kullandıran kredi hangisidir?",
  "A": "A) Tüketici Kredileri",
  "B": "B) Konut Kredileri",
  "C": "C) Kredili Mevduat Hesapları",
  "D": "D) Taşıt Kredileri",
  "Answer": "A) Tüketici Kredileri"
 },
 {
  "Question": "5. Firmaların kısa süreli nakit ihtiyaçlarını karşılamak  amacıyla gerçek ticari işlemlerden kaynaklanan çek-senet karşılığında bankalarca kullandırılan kredi türü hangisidir?",
  "A": "A) İskonto- İştira Kredileri",
  "B": "B) Senet Karşılığı Avans Kredisi",
  "C": "C) Spot Krediler",
  "D": "D) Aylık Eşit Taksitli Krediler",
  "Answer": "C) Spot Krediler"
 },
 {
  "Question": "6. Aşağıdakilerden hangisi taşıt kredilerinin\nözelliklerinden biridir?",
  "A": "A) Krediden yeterli ve düzenli gelir elde eden\nkredibiliteye sahip olmayan kişiler\nyararlanabilir",
  "B": "B) Krediye araç rehni dışında teminat alınması\ngenelde bankalarda Kredi Komitelerinin\ninisiyatifine bırakılmıştır",
  "C": "C) 2. el araçlarda dikkate alınan fatura değeridir",
  "D": "D) Taşıt kredilerinde ödeme genellikle alıcının\nhesabına geçilerek yapılmaktadır",
  "Answer": "B) Krediye araç rehni dışında teminat alınması\ngenelde bankalarda Kredi Komitelerinin\ninisiyatifine bırakılmıştır"
 },
 {
  "Question": "7. Aşağıdakilerden hangisi Gün İçi Kredi kullanımıyla ilgili doğru bir ifadedir?",
  "A": "A) Gün içindeki çok kısa süreli nakit ihtiyacının\nkarşılanması amacıyla kullandırılır",
  "B": "B) Müşteriye sürekli kullandırılır",
  "C": "C) Riski en geç bir hafta sonra kapatılır",
  "D": "D) Serbest kredi limitinin kullanılacak gün içi\nkrediyi karşılamasına gerek yoktur",
  "Answer": "A) Gün içindeki çok kısa süreli nakit ihtiyacının\nkarşılanması amacıyla kullandırılır"
 },
 {
  "Question": "8. Müşterinin gün içindeki çok kısa süreli nakit,\nprovizyon açığı ve\/veya havale gibi ihtiyacının\nkarşılanması amacıyla kullandırılan kredi\nhangisidir?",
  "A": "A) Gün İçi Krediler",
  "B": "B) Senet Karşılığı Avans Kredisi",
  "C": "C) İskonto- İştira Kredileri",
  "D": "D) Blokeli Çek Kredisi",
  "Answer": "A) Gün İçi Krediler"
 },
 {
  "Question": "9. Gerçek ve tüzel kişilere hitaben çeşitli konularda verilen, genellikle belirli bir metne bağlı olmayan, metni muhatabın istediği şekle göre hazırlanan teminat mektuplarına ne denir?",
  "A": "A) Kesin Teminat Mektupları",
  "B": "B) Avans Teminat Mektupları",
  "C": "C) Serbest Konulu Teminat Mektubu",
  "D": "D) Geçici Teminat Mektupları",
  "Answer": "C) Serbest Konulu Teminat Mektubu"
 },
 {
  "Question": "10. İhracat, ihracat sayılan satış ve teslimler ile döviz kazandırıcı faaliyetlerle ilgili mal ve hizmet\nalımının finansmanında kullanılmak üzere\nfirmalar tarafından yurt dışındaki alıcıdan veya\nkuruluşlardan döviz veya efektif olarak sağlanıp,\nbankalar aracılığıyla yurda getirilerek alışı\nyapılmak suretiyle kullandırılan kredilere ne\ndenir?",
  "A": "A) Post Finansman",
  "B": "B) Prefinansman Kredileri",
  "C": "C) Kabul ve Aval Kredileri",
  "D": "D) İthalat Kredileri",
  "Answer": "B) Prefinansman Kredileri"
 },
 {
  "Question": "11. Aşağıdakilerden hangisi altın rehni karşılığında kredi kullandırılmasında dikkat edilmesi gereken hususlardandır?",
  "A": "A) Rehin alınacak basımlı altınların sahte olması\nönemli değildir",
  "B": "B) Altınlar basımlı altının 2 gram sayı ağırlığının\naltın borsası cari fiyatı üzerinden\ndeğerlendirilir",
  "C": "C) Altın ürünlerinde değerli taşlar ile işçilik dikkate\nalınarak bu tür eşyalar içindeki saf altın değeri\nesas alınır",
  "D": "D) Teminat konusu altınların güvenilir bir eksper\ntarafından ekspertizi yaptırılmalı",
  "Answer": "D) Teminat konusu altınların güvenilir bir eksper\ntarafından ekspertizi yaptırılmalı"
 },
 {
  "Question": "12. İhracatçıları, ihracata yönelik üretim yapan\nimalatçıları ve yurt dışında faaliyet gösteren\ngirişimcileri desteklemek amacıyla, doğrudan\nTürkiye ihracat Kredi Bankası tarafından veya\nbankalar aracılığıyla TL ve döviz olarak\nkullandırılan krediler hangisidir?",
  "A": "A) Global Sales Manager Kredileri",
  "B": "B) Eximbank Kredileri",
  "C": "C) Sendikasyon Kredileri",
  "D": "D) Ülke Kredileri",
  "Answer": "B) Eximbank Kredileri"
 },
 {
  "Question": "13. Aşağıdakilerden hangisi ikinci grup teminatlar arasındadır?",
  "A": "A) Kredi riskine karşı koruma sağlayan kredi türev\nanlaşmaları",
  "B": "B) Gerçek ve tüzel kişilerden alınan diğer senetler",
  "C": "C) Gerçek ve tüzel kişilerin kamu kurumlan\nnezdinde doğmuş istihkak alacaklarının temliki\nveya rehni",
  "D": "D) Türkiye'de faaliyette bulunan bankalar\ntarafından ihraç edilen bono ve tahviller",
  "Answer": "C) Gerçek ve tüzel kişilerin kamu kurumlan\nnezdinde doğmuş istihkak alacaklarının temliki\nveya rehni"
 },
 {
  "Question": "14. Aşağıdakilerden hangisi üçüncü grup teminatlar arasındadır?",
  "A": "A) Gerçek ve tüzel kişilerden alınan, gerçek ticari\nilişkiden kaynaklanan kambiyo senetleri",
  "B": "B) Altın haricindeki kıymetli madenler",
  "C": "C) Kredibilitesi borçlununkinden daha yüksek\ngerçek ve tüzel kişilerin kefaletleri",
  "D": "D) OECD ülkelerinde faaliyet gösteren bankaların\ngaranti ve kefaletleri",
  "Answer": "C) Kredibilitesi borçlununkinden daha yüksek\ngerçek ve tüzel kişilerin kefaletleri"
 },
 {
  "Question": "15. Belirli bir konvertibl dövize endekslenen ve\nmüşteriye, nakit kredi limiti dahilinde, DEK alış\nkuru üzerinden Türk Lirası olarak kullandırılan\nkredilere ne denir?",
  "A": "A) Dövize Endeksli Krediler",
  "B": "B) Rotatif-İşlek Krediler",
  "C": "C) Senet Karşılığı Avans Kredisi",
  "D": "D) Aylık Eşit Taksitli Krediler",
  "Answer": "A) Dövize Endeksli Krediler"
 },
 {
  "Question": "16. Bankaların döviz pozisyonlarını etkileyen, yasal mevzuatta tanımlanmış kişi ve kuruluşlara, yasal mevzuatta belirtilen vade ve koşullarda\nkullandırılması mümkün olan, kredi kullanana\nbazı taahhütler yükleyen kredilere ne denir?",
  "A": "A) Döviz Kredileri",
  "B": "B) Sendikasyon Kredileri",
  "C": "C) Ülke Kredileri",
  "D": "D) Hermes Kredileri",
  "Answer": "A) Döviz Kredileri"
 },
 {
  "Question": "17. Aşağıdakilerden hangisi birinci grup teminatlar arasındadır?",
  "A": "A) OECD ülkelerinde faaliyet gösteren bankaların\ngaranti ve kefaletleri",
  "B": "B) Altın haricindeki kıymetli madenler",
  "C": "C) Ticari işletme rehni",
  "D": "D) Kredi riskine karşı koruma sağlayan kredi türev\nanlaşmaları",
  "Answer": "A) OECD ülkelerinde faaliyet gösteren bankaların\ngaranti ve kefaletleri"
 },
 {
  "Question": "18. ABD Tarım Bakanlığı tarafından belirlenmiş olan tarım, hayvancılık ve orman ürünleri veya\nbunların işlenmesi için kurulacak tesisin yapımı\niçin gerekli ithalatın gerçekleştirilmesi amacıyla\nkullandırılan kredi hangisidir?",
  "A": "A) Ülke Kredileri",
  "B": "B) Eximbank Kredileri",
  "C": "C) FGP (Facility Guarantee Program)",
  "D": "D) GSM (Global Sales Manager) Kredileri",
  "Answer": "D) GSM (Global Sales Manager) Kredileri"
 },
 {
  "Question": "19. Ülke menşeli yatırım mallarının ihracatının teşvik edilmesi amacıyla ticari bankaların doğrudan üstlenmek istemedikleri çeşitli risklere karşı (siyasi, ticari vb.) ihracatçılar\/finansör bankalar lehine orta ve uzun vadeli kredi garantisi\/sigortası\nsağlayan kuruluş hangisidir?",
  "A": "A) GSM",
  "B": "B) ECA",
  "C": "C) FGP",
  "D": "D) Eximbank",
  "Answer": "B) ECA"
 },
 {
  "Question": "20. Aşağıdakilerden hangisi Prefinansman\nKredilerinin özellikleri arasındadır?",
  "A": "A) Döviz olarak kullandırılabilir",
  "B": "B) Kredilerin anapara, faiz ve masrafları ihracat,\nihracat sayılan satış ve teslimler ile döviz\nkazandırıcı faaliyetlerden sağlanan bedellerle\nödenir",
  "C": "C) Taahhüt işlemine bağlı olarak vergi, resim, harç\nve fon istisnası bulunmamaktadı",
  "D": "D) Vadeleri istisnaları hariç 24 aydır",
  "Answer": "B) Kredilerin anapara, faiz ve masrafları ihracat,\nihracat sayılan satış ve teslimler ile döviz\nkazandırıcı faaliyetlerden sağlanan bedellerle\nödenir"
 }
]